{
    "question": "10. Berikut ini merupakan salah satu syarat bertaubah adalah\u2026.    A. Berpuasa 40 hari setelah bertaubat\r\n B. Bertekad untuk tidak mengulangi perbuatan dosa lagi\r\n C. Memberitahukan kepada orang banyak melalui media massa\r\n D. Bershadaqoh setelah bertaubat\r\n E. merencanakan berbuat dosa \r\n\r\n\r\n tolong di bantu yang benar",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<h3>B. Bertekad untuk tidak mengulangi perbuatan dosa lagi</h3><p></p><p>semoga membantu</p><p>maaf jika kurang tepat</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "13-giat-bekerja-tidak-mau-tinggal-diam-selelau-bergerak-terus-807",
            "question": "13. Giat bekerja, tidak mau tinggal diam, selelau bergerak, terus tumbuh merupakan definisi dari adalah    A. Raja\u2019\r\n B. Optimis \r\n C. Dinamis \r\n D. Berpikir kritis\r\n E. Taubat\r\n\r\n\r\n tolong di bantu yang benar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dinamis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dinamis = bergerak/ terus beubah ubah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anggota-filum-mollusca-dikenal-mempunyai-cairan-tinta-adalah-561",
            "question": "Anggota filum mollusca dikenal mempunyai Cairan tinta adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>CUMI-CUMI</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p>MOLUSCA </p><p></p><p> Cephalopoda (hewan berkaki di kepala)</p><p>Keunikan hewan kelas ini adalah karena kakinya yang terletak di bagian kepala, kemudian terdapat tentakel di kepalanya sebanyak 8 atau 10 buah yang berfungsi untuk menangkap mangsanya dan membela diri. Hewan cephalopoda tidak memiliki cangkang kecuali spesies Nautilus sp. Hewan ini juga memiliki cairan tinta untuk mengecoh mangsanya. kelaminnya terpisah dan tidak mengalami fase larva. Hewan cephalopoda juga dapat mengubah warna tubuhnya karena ia memiliki sel pembawa warna (kromatofora).</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "chara-mnsogykan-tmthlat-abara-yagh-trk-686",
            "question": "\u0686\u0627\u0631\u0627 \u0645\u0646\u0633\u0648\u062c\u06cc\u06a9\u0627\u0646 \u062a\u0645\u062b\u0644\u0627\u062a \u0627\u0628\u0627\u0631\u0627 \u064a\u0627\u063a \u062a\u0631\u0643\u0646\u0627 \u0646\u062c\u0633 \u0623\u0646\u062c\u064a\u063a \u0623\u062f\u0627\u0632\u0647 \u062f\u063a\u0627\u0646 ...    \u062f\u064a \u0633\u064a\u0631\u0627\u0645 \u0623\u062b\u064a\u0631 \u0647\u064a\u0646\u062f\u0627 \u0647\u064a\u0644\u0627\u0621 \u0628\u0627\u0632 \u067e\u0627\u060c \u0631\u0627\u0633\u0627 \u067e\u0627\u060c \u062f\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0631\u0646\u0627 \u06cc\u0627\u06d4\r\n\u0628. \u062f\u064a \u0641\u0631\u062c\u064a\u0643 \u0623\u062b\u064a\u0631 \u0647\u0646\u06af\u0627 \u0631\u0627\u062a\u0627\u06d4\r\n. \u062f\u064a \u0633\u0648\u0627\u0621 \u0623\u062b\u064a\u0631 \u0647\u0646\u06af \u0631\u0627\u0646\u0627\u06d4\r\n\u062f. \u062f\u06d0 \u0633\u064a\u0627\u0647 \u0623\u062b\u064a\u0631 \u06f7\u0643\u0627\u0644\u064a \u0633\u0627\u0644\u0627\u0647 \u0633\u0627\u0626\u0648\u067e\u0627 \u062f\u064a \u062c\u0627\u0645\u0634\u0648\u0631 \u062f\u0628\u0648.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u062f. \u062f\u06d0 \u0633\u064a\u0627\u0647 \u0623\u062b\u064a\u0631 \u06f7\u0643\u0627\u0644\u064a \u0633\u0627\u0644\u0627\u0647 \u0633\u0627\u0626\u0648\u067e\u0627 \u062f\u064a \u062c\u0627\u0645\u0634\u0648\u0631 \u062f\u0628\u0648.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "45-jelaskan-4-empat-cara-mencegah-sifat-gibah-102",
            "question": "45. Jelaskan 4 (empat) cara mencegah sifat gibah!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cara menghindari ghibah sesuai ajaran Islam.</p><p>1. Berkumpul dengan orang sholeh. ...</p><p>2. Menjaga lidah. ...</p><p>3. Menyadari bahwa ghibah adalah perbuatan buruk. ...</p><p>4. Intropeksi diri. ...</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>JANGAN LUPA FOLLOW</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kita-bersama-melawan-virus-covid-19-bahasa-lampungnya-adalah-913",
            "question": "Kita bersama melawan virus covid 19 bahasa Lampungnya adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pekhang melawan corona </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-sikap-bermadzab-yang-dapat-ditempuh-sebagai-warga-nu-d-409",
            "question": "Sebutkan 2 sikap bermadzab yang dapat ditempuh sebagai warga NU dalam melaksanakan syari'at islam \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>padahal wowowoww</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>aku tersenyum</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sbak-a-koantn-b-rokn-la-10-pantun-yang-paling-490",
            "question": "\u0633\u0628\u0627\u0643 .a    \u06a9\u0648\u0627\u0646\u062a\u0646 .b\r\n\u0631\u0648\u06a9\u0646 \u0644\u0627\r\n10. Pantun yang paling pendek adalah:\r\n:\r\n\u0627\u06a9\u0631\u062a .a\r\n\u06a9\u0631\u062a .b\r\n\u0639 \u06a9\u0631\u062a .c\r\n11. Pantun yang selalu dibawakan orang, adalah:\r\n:\r\n\u0627\u06a9\u0631\u062a .a\r\n\u06f2 \u06a9\u0631\u062a .b\r\n\u0639 \u06a9\u0631\u062a .C\r\n12. Yang dimaksud dengan\u00f3kerat' di dalam pantun adalah:\r\n:\r\na. bait\r\nm. baris\r\nc. garis\r\n13. Yang dimaksud dengan pantun 6 kerat'adalah:\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10.a</p><p>11.c</p><p>12.a</p><p><em>itu </em><em>diatas </em><em>jawabannya </em><em>semoga </em><em>tidak </em><em>salah </em><em>ya</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-dapat-menurunkan-hidangan-dari-langit-adalah-mukjizat-nabi-a-970",
            "question": "3. Dapat menurunkan hidangan dari langit adalah mukjizat nabi    a. Musa as\r\nb. Isa as\r\nc. Ibrahim as\r\nd. Muhammad saw\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><u>karena </u><u>nabi </u><u>i</u><u>b</u><u>rahim </u><u>itu </u><u>nabi </u><u>udah </u><u>gitu </u><u>aja</u></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.nabi isa a.s</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Al Maidah Artinya Hidangan dan Kandungannya Dalam Alquran</p><p>Surat Al Maidah yang merupakan salah satu surat dalam Alquran ini juga merupakan surat yang memiliki beberapa nama lain. Dalam buku berjudul Kamus Al-Qur&#039;an: Quranic Explorer yang disusun oleh Ali As-Sahbuny  (2016:678) menyebutkan bahwa surat Al Maidah juga dinamakan dengan nama Al Uqud dan Al Munziqat.</p><p>Nama lain surat Al Maidah, Al-Uqud yang berarti perjanjian, karena kata tersebut dapat kita temukan di awal surat Al Maidah yang berisi perintah Allah agar hamba-hamba-Nya memenuhi janji terhadap Allah maupun perjanjian-perjanjian yang mereka buat terhadap sesamanya. Sedangkan nama Al Munziqat yang berarti yang menyelamatkan ini sebab pada ayat terakhir surat Al Maidah memuat kesaksian Nabi Isa terhadap kaumnya.</p><p>Surat kelima dari 114 surat dalam Alquran ini merupakan surat panjang yang banyak bercerita tentang kisah Nabi Isa dan pengikutnya. Surat Al Maidah yang berarti hidangan ini menceritakan tentang kisah Nabi Isa yang diberikan mukjizat menurunkan makanan atau hidangan dari langit.</p><p>Hal tersebut juga disebutkan dalam buku berjudul Dua Puluh Lima Nabi Banyak Bermukjizat Sejak Adam A.S Hingga Muhammad S.A.W yang disusun oleh Usman bin Affan bin Abul As bin Umayyah bin Abdu Syams (2015:289) dalam surat Al Maidah diceritakan bahwa al-Haw\u00e2riyy\u00fbn meminta Nabi Isa A.S. menurunkan makanan dari langit. Nama surat Al Maidah artinya makanan diambil karena mengandung kisah kejadian turunnya makanan dari langit yang juga menambah keimanan para pengikut Nabi Isa pada saat itu. Hal ini disebutkan dalam surat Al Maidah ayat 112 berikut ini:</p><p>\u0625\u0650\u0630\u0652 \u0642\u064e\u0627\u0644\u064e \u0671\u0644\u0652\u062d\u064e\u0648\u064e\u0627\u0631\u0650\u064a\u0651\u064f\u0648\u0646\u064e \u064a\u064e\u0670\u0639\u0650\u064a\u0633\u064e\u0649 \u0671\u0628\u0652\u0646\u064e \u0645\u064e\u0631\u0652\u064a\u064e\u0645\u064e \u0647\u064e\u0644\u0652 \u064a\u064e\u0633\u0652\u062a\u064e\u0637\u0650\u064a\u0639\u064f \u0631\u064e\u0628\u0651\u064f\u0643\u064e \u0623\u064e\u0646 \u064a\u064f\u0646\u064e\u0632\u0651\u0650\u0644\u064e \u0639\u064e\u0644\u064e\u064a\u0652\u0646\u064e\u0627 \u0645\u064e\u0627\u0653\u0626\u0650\u062f\u064e\u0629\u064b \u0645\u0651\u0650\u0646\u064e \u0671\u0644\u0633\u0651\u064e\u0645\u064e\u0627\u0653\u0621\u0650 \u06d6 \u0642\u064e\u0627\u0644\u064e \u0671\u062a\u0651\u064e\u0642\u064f\u0648\u0627\u06df \u0671\u0644\u0644\u0651\u064e\u0647\u064e \u0625\u0650\u0646 \u0643\u064f\u0646\u062a\u064f\u0645 \u0645\u0651\u064f\u0624\u0652\u0645\u0650\u0646\u0650\u064a\u0646\u064e</p><p>Artinya: (Ingatlah), ketika pengikut-pengikut Isa berkata: \"Hai Isa putera Maryam, sanggupkah Tuhanmu menurunkan hidangan dari langit kepada kami?\". Isa menjawab: \"Bertakwalah kepada Allah jika kamu betul-betul orang yang beriman\".</p><p>Tak hanya itu, dalam surat Al Maidah ini kita juga dapat menjumpai beberapa hukum yang mengatur kehidupan, yaitu tentang hukum haram dan halalnya makanan yang kita konsumsi. Berikut ini adalah surat Al Maidah ayat 3 yang membahas makanan yang tidak diperbolehkan dikonsumsi umat Islam:</p><p>\u062d\u064f\u0631\u0651\u0650\u0645\u064e\u062a\u0652 \u0639\u064e\u0644\u064e\u064a\u0652\u0643\u064f\u0645\u064f \u0627\u0644\u0652\u0645\u064e\u064a\u0652\u062a\u064e\u0629\u064f \u0648\u064e\u0627\u0644\u062f\u0651\u064e\u0645\u064f \u0648\u064e\u0644\u064e\u062d\u0652\u0645\u064f \u0627\u0644\u0652\u062e\u0650\u0646\u0652\u0632\u0650\u064a\u0631\u0650 \u0648\u064e\u0645\u064e\u0627 \u0623\u064f\u0647\u0650\u0644\u0651\u064e \u0644\u0650\u063a\u064e\u064a\u0652\u0631\u0650 \u0627\u0644\u0644\u0651\u064e\u0647\u0650 \u0628\u0650\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u0645\u064f\u0646\u0652\u062e\u064e\u0646\u0650\u0642\u064e\u0629\u064f \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u0645\u064e\u0648\u0652\u0642\u064f\u0648\u0630\u064e\u0629\u064f \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u0645\u064f\u062a\u064e\u0631\u064e\u062f\u0651\u0650\u064a\u064e\u0629\u064f \u0648\u064e\u0627\u0644\u0646\u0651\u064e\u0637\u0650\u064a\u062d\u064e\u0629\u064f \u0648\u064e\u0645\u064e\u0627 \u0623\u064e\u0643\u064e\u0644\u064e \u0627\u0644\u0633\u0651\u064e\u0628\u064f\u0639\u064f \u0625\u0650\u0644\u0651\u064e\u0627 \u0645\u064e\u0627 \u0630\u064e\u0643\u0651\u064e\u064a\u0652\u062a\u064f\u0645\u0652 \u0648\u064e\u0645\u064e\u0627 \u0630\u064f\u0628\u0650\u062d\u064e \u0639\u064e\u0644\u064e\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0651\u064f\u0635\u064f\u0628\u0650</p><p>Artinya: \u201cDiharamkan bagimu (memakan) bangkai, darah, daging babi, (daging hewan) yang disembelih atas nama selain Allah, yang tercekik, yang terpukul, yang jatuh, yang ditanduk, dan diterkam binatang buas, kecuali yang sempat kamu menyembelihnya, dan (diharamkan bagimu) yang disembelih untuk berhala.\u201d (QS. Al Maidah: 3)</p><p>Nah, itulah penjelasan mengenai surat Al Maidah. Surat tersebut memiliki kandungan erat berkaitan dengan hukum makanan yang dikonsumsi. Semoga bermanfaat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-bagaimana-hukum-makanan-yang-tertimpa-najis-yang-tidak-terlih-281",
            "question": "17. Bagaimana hukum makanan yang tertimpa najis    yang tidak terlihat mengalir darahnya?\r\nA. Najis\r\nb. Haram\r\nc. makruh\r\nd. sunah\r\ne. Tidak najis\r\n\r\n\r\n9. Bagaimana hukum membasuh abwal dan arwasts?\r\nA.Suci\r\nb.najis\r\nc. makruh\r\nd. Wajib\r\ne. Sunnah\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nmohon dibantu\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>17.A</p><p>9.kurang tau</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo nomor 9 saya kurang tau</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ulin-pa-kakas-nyaeta-kaulinan-anu-prak-prakananana-make-487",
            "question": "Ulin pa kakas nyaeta kaulinan anu prak prakananana make ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>naon?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lah atos</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>perkakas,pisau,bedog </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>wae?</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}